## 内观公益项目  项目组日志

本文档记录项目组项目进展过程。

## 目录

* [项目启动阶段](/teamLog/startup/projectStartup.md)
* [项目迭代阶段](/teamLog/iteration/projectIteration.md)

## 项目简介

### 项目组成员和QQ联系方式

* 余东（技术总监 QQ：543043762） 汪淼（项目组协调 QQ：124414198） 刘金凤（美工 QQ:1040418495）
* A 组 丁鹏（组长 QQ:1743113351) 冯蒙磊(1599744061)，檀治灵(1377914961)，占向阳(448802264)，汤为国(1393695899)
* B 组 王亮（组长 QQ:1298856646) 孙益星(1228767200)，刘云龙(1170720312)，李祥鹏(1248209595)，耿恒玉(1533521853)，于少杰(643649026)。（排名不分先后）

### 项目开发模式
* 敏捷开发，测试驱动，持续集成

* A、B两个开发组，同时是对方的测试组（ 测试为广义上的测试，对过程跟踪，QA, 以便及时发现问题，质量最终取决于每个人）

* 以“内观的原则”开展工作：以无私，奉献，感恩的心参与项目工作，如果有压力大等原因引发了不良的情绪，请休息，停下工作，先处理内心的杂染。

* 技术总监负责整体把控项目质量，开发组相关变动一定要及时通知技术总监，并需获得总监同意。整个项目组内的沟通要保持顺畅。

* 工作遵循PDCA原则(plan-do-check-adjust)。

### 项目愿景

* 实现业务需求，满足稳定、健壮和性能要求，考虑可扩展性；代码可读性强，清晰的日志，便于后期维护。

* 项目组成员在整个项目过程中积累波罗蜜（梵语：良好的品德），获得内心的纯净；获得技术上的提升，向全栈工程师发展，同时熟悉项目管理各项流程。